★工程=?? 政府工程欠監管二判走數百萬 苦主嘆一鋪清

年前慈雲山車房爆炸案受害者禍不單行，經歷喪母、父親精神創傷及失舖後，苦主「再站起來」，卻慘遭政府地區工程二判商「走數」逾百萬港元，前路茫茫。「慘慘豬」苦主原經營一間玻璃店，爆炸摧毀的店舖至今仍未解封，父親受事件影響變得精神恍惚，以為抹去傷痛再謀新生活，如今慘被「走數」更孭住一筆債，直言這次已經「一鋪清袋」，負責監督的部門只承認事件是合約糾紛而不沾手協助。有議員認為工程界判上判制度普遍，但缺乏完善監管規範，促當局改善監管制度。

四十二歲的伍先生本與父親一同經營寶光玻璃鏡業，提供玻璃材料及建造玻璃工程。二○一五年，慈雲山一間車房發生爆炸，波及伍先生的店舖，行動不便的伍母因走避不及慘被燒焦，命喪當場。伍先生坦言，自己因怕觸景傷情，無法重回慈雲山店舖，父親更因失去伴侶精神受創，終日流連事發地點附近。

伍先生嘆說，爆炸事件令他們失去生財工具，在友人推介下，他與「綠在元朗」及「綠在觀塘」的二判公司聯繫，並承辦玻璃建造工程。他說，自己信任朋友及政府，亦希望藉工程重新開展事業，期間曾收到兩次、合共三十三萬港元訂金支票，故沒懷疑對方，甚至在合約未簽、尾數未付情況下答應起貨，但工程完成後，對方卻遲遲未付逾百萬尾數，多次交涉不果且拖欠近一年。

「墊支咗所有物資及工人薪金，更向太太借錢做本錢，今次唔敢同老竇講，條數太大。」伍說，自己從未把品質保證書交予他人，質疑為何負責監管工程的建築署在不查看保證書便照單全收，伍更留意到鐵器及瓷磚材料商亦有被拖數，嘆說「接政府工程都好驚，好失望。」

記者致電予伍先生所說的二判公司接洽人，對方只說：「問番公司啦！」記者再致電負責的公司，接電話者只說：「冇啲咁嘅事！」未待記者追問，已馬上掛斷。

唔簽合約，咁大個人做野仲咁那西

LM

有200萬，買哂1478啦

係撚政府工程
只不過係三沙
關政府撚事

老貓正一標題黨，派膠比佢

x2